{
    "question": "Seseorang yang berlari kemudian berhenti, nampak frekuensi pernapasannya meningkat, sehingga kadang-kadang tersengal-sengal. mengapa hal tersebut dapat terjadi ?\u00a0    tolong dibantu lagi yah teman-teman... :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Karena, saat kita berolahraga, tubuh (khususnya sel otot) \nperlu lebih banyak energi, energi didapat dari pembakaran makanan, \npembakaran memerlukan oksigen. Atau karena terjadinya pernapasan aerobik\n di mitrokondria.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-untuk-mengangkut-sari-sari-makanan-tumbuhan-lumut-menggunakan-169",
            "question": "1. Untuk mengangkut sari-sari makanan, tumbuhan lumut menggunakan... a. Pembuluh angkut vasikuler b. Pembuluh angkut intravasikuler c. Pembuluh angkut kolateral d. Pembuluh angkut konsentris e. Selapis sel yg bersekat-sekat \u00a0 2. Tumbuhan darat diduga berasal dari... 3. Setelah fertilisasi. . . berkembang menjadi buah dan . . . Berkembang menjadi biji. 4. Yang bukan merupakan karakteristik tumbuhan.. a. embrio multiseluler b. Gametamgia multiseluler c. Mengalami pergiliran keturunan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. e\n2. algae, chara\n3. bakal buah, bakal biji \n4. b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-tumbuhan-dalam-siklus-air-231",
            "question": "Peranan tumbuhan dalam siklus air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sebagai Produsen dalam ekosistem.<br></span><br><span>Mengendalikan siklus / daur biogeokimia.<br></span><br>sebagai agen pelapukan batuan.<br><br>Mencegah terjadinya banjir, tanah longsor dan penyedia cadangan air tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menahan air limpasan saat hujan sehingga air memiliki kesempatan yang lebih lama untuk meresap kedalam tanah<br>menyerap air dan zat hara, akar juga udara dalam tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-cacing-pipih-dapat-melakukan-pembelahan-diri-549",
            "question": "Mengapa cacing pipih dapat melakukan pembelahan diri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin karena sel-sel pada cacing pipih tidak pernah berhenti untuk berkembang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karenal sel nya yg selalu berkembang dan sesuai dengan cra perkembang bakannya yaitu dng cra fragmentasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-lumut-bagi-manusia-adakah-peranan-yang-merugikan-763",
            "question": "Apakah manfaat lumut bagi manusia? Adakah peranan\r\n yang merugikan? Jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai obat dan pengobatan alternatif,<br>merugikan : lumut kadang tumbuh di tempat yang tidak diinginkan oleh manusia, \nmisalnya di tembok2 yang lembab, sehingga bisa merusak tembok bangunan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut ku <br>lumut tidak dapat di gunakan<br>negatif dari lumut adalah mempercepat pelapukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bentuk-bentuk-askokarp-273",
            "question": "Sebutkan dan\r\n jelaskan bentuk-bentuk askokarp\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Apotesium/Diskokarp:\u00a0<span>Askokarp seperti cawan atau mangkok yang terbuka, kadang hanya satu tubuh buah atau membentuk koloni.<br><br>2.\u00a0</span>Peritesium:\u00a0<span>Askokarp seperti periuk, boto, latau berbentuk seperti termos berleher sempit atau laboratorium beaker, dengan mulut termos (atau bagian atas ketel) yang membuka ke arah udara dan menonjol sedikit dari ascocarp.<br><br>3.\u00a0</span>Kleistotesium:\u00a0Askokarp seperti bola, askus-askus tertutup (Kleistos<span>) oleh dinding tubuh buah.<br><br><br>4.\u00a0</span>Tidak mempunyai Askokarp\u00a0(Askostroma):\u00a0<span>Tidak ada bentuk nyata dari adanya akskokarp, namun tetap dapat melakukan repsroduksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "askokarp paling sering berbentuk mangkuk, askokarp diklasifikasikan sesuai penempatan.<br>jenis:\u00a01. Apotesium t\u00a0<span>ipe ini juga disebut diskokarp. Askokarp seperti cawan atau mangkok yang terbuka.<br>dll^^</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-mana-habitat-tumbuhan-berbiji-terbuka-207",
            "question": "Di mana habitat tumbuhan berbiji terbuka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh tumbuhan berbiji terbuka adalah pinus dan melinjo, jadi habitatnya di dataran tinggi atau daerah pegunungan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-akarbatangdaundan-bunga-tanaman-bambu-877",
            "question": "Bentuk akar,batang,daun,dan bunga tanaman bambu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "betuk akar serabut..<br>batang memiliki ruas (beruas)<br>daun berbentuk panjang dan memiliki 1 tilang daun..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hati-juga-termasuk-sebagai-organ-ekskresi-854",
            "question": "Mengapa hati juga termasuk sebagai organ ekskresi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena hati mnyaring racun yg ad d tubuh kita",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena hati mengekskresikan cairan empedu yg berguna bagi tubuh ! ;)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "psilotum-adalah-tumbuhan-paku-yang-memiliki-ciri-berikutkecuali-691",
            "question": "Psilotum adalah tumbuhan paku yang memiliki ciri berikut,KECUALI:    A.memiliki pembuluh pengangkut\r\nB.Batang berklorofil\r\nC.Menghasilkan spor\r\nD.berdaun\r\nE.mengalami metagensis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Jawaban : D. Berdaun</strong><br><br>Karena paku psilotum (paku purba) tidak memiliki daun,namun hanya memiliki profil sedangkan batangnya yang berwarna hijau memiliki berkas pembuluh walaupun hanya protostele.Gametofitnya terletak dibawah tanah yang bentuknya mirip sporofit.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-nemathelminthes-dimasukkan-ke-dalam-kelompok-hewan-triplo-583",
            "question": "Mengapa nemathelminthes dimasukkan ke dalam kelompok hewan triploblastik pseudoselomata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nemathelminthes merupakan hewan\u00a0<span>triploblastik\u00a0</span><span>yang mempunyai selom semu. Oleh karena itu, digolongkan dalam hewan\u00a0</span>triploblastik pseudoselomata<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}